# Shingo Study

shingoファイルにNS3で使用できる提案手法のプロトコルがある．
これはAODVを拡張したもので，2hop先までの隣接ノードをゾーン半径とし，ゾーン半径内の通信可能ノードへの通信経路をあらかじめ保持しておくことにより，高密度ノード群での宛先ノード付近でのRREQフラッディングを抑制するプロトコルである．
また，送信元端末と宛先端末がゾーン半径内に存在するとき，RREQのフラッディングを行わず通信開始可能である．

shingo/modelに提案手法のソースコードがある．
shingo.cc内の"//ホップ数設定"の部分の数字を変えればゾーン半径を変更できる(default値：2)

ns3内でtest.ccを実行することで，提案手法のシミュレーションが可能になる．
NodeContainerの値とListPositionAllocatorの値を変更すれば，様々なシナリオでシミュレーションが可能．
SetRoutingHelperの値を変更することで，様々なプロトコルでシミュレーションが可能．
test.ccを実行することで，
routingtable-shingo.trファイルが作成され，シミュレーションで作成された各端末の経路表が確認可能．
exp.pcapファイルが作成され，wireshark等を使用することにより，各端末のパケットの動き等を解析可能．
test.xmlファイルが作成され，NetAnim等を使用することにより，シミュレーションのノード移動等が解析可能．
